【後續行動】長毛：總辭 搞新政府？ 市民：係 自主派更可先建立臨立局

【總辭不總辭？】長毛：係咪另搞新政府，唔交税唔守所有法例？

（獨媒特約報導）四名立法會議員遭政府入稟司法覆核取消議員資格，非建制派議員數目減至24席。韓連山昨日均提出民主派議員應總辭，稱總辭會是「震撼的舉措」。社民連梁國雄直斥，呼籲總辭的人是「搵笨」，指是等同「與政府正式決裂」，更反問：「係咪永遠唔返黎，搞一個新嘅香港人民政府先？」

作者：Fanwa Kaoka

法國大革命由議會失效為起點，「第三階級」近600位議員被禁止進入議廳。但佢哋並冇任何一刻諗過總辭，而係以議員身份，將「第三階級」改稱「國民議會」，然後自行去網球場開會。

Billy Wong:
至於總辭有冇用就類似破釜沉舟有冇用，我就唔識評價喇

LittPi Chan:
霸左維園佢，黎個維園宣言

劉仲敬2014年11月：
//民選議員如果有立陶宛人的智慧和決斷，就能實現制憲會議和中聯辦兩個政權並立的局面。如果蘇軍一如既往地畏懼國際體系，寧願派地下黨和黑社會襲擊制憲會議；後者就能自然行使戰爭權利，截留各官署和納稅集團的支持。只要雙頭政權長期僵持，香港就勝利了。//

Sian Lo Lung:
總辭後有後續才有意義，例如成立新政府，對不交舊政府稅的市民，新政府出辦法保護。

西藏僧人自焚，如果沒有達賴，就真的只是自焚。總辭是可以自滅的，沒有後續更大對抗計劃，就只是盡地一煲博意外發展。

Sian Lo Lung:
我用詞上由「有辦法」改為「出辦法」。其實就如雨傘革命的情況，得道多助，展示出意志，真正要帶來改變、解決問題，公眾見到政治人物向出路行，就會幫忙，甚至加入。

作者：曾焯文

兵臨城下，民主派議員若真心為港，並且想長遠自保，則唯有兵行險著，從以下二途擇一。第一，佔領垃圾會，領導市民抗爭（網民建議）。第二，民主派議員總辭，後著係廣場制憲，成立影子政府，宣布立法會為非法議會，港共為非法政府，事關行政與司法立法合作，迫害民選異見議員，（行政當局及立會建制派又協助中共殖民香港；濫捕濫告社運人士等）。由於民主派議員多由直選產生，有公民授權，其所組成的影子政府有民意基礎，富公信力，必能得到多數香港市民及國際社會支持。

作者：黃毓民

港共政權夥同司法機關

公然禠奪民意代表議席

泛民必須總辭公投自決

#沒有人是孤島 喪鐘為你我而敲

作者：Chung-Tai Cheng 鄭松泰

「總辭」使非建制派「大和解」，全部同一陣線尋求國際壓力，請求美國利用並修改「香港關係法」與中共攤牌吧。

作者：熱血公民

【集體總辭匯聚民意壓力 遊說各國停止姑息中共】
—熱血公民回應宣誓覆核案判決聲明

高等法院今日裁定，劉小麗、梁國雄、羅冠聰及姚松炎的立法會議員就職宣誓無效，議員資格會被撤銷。判決的依據是按照二○一六年十一月中共人大常委會對《基本法》第104條釋法，北京的橡皮圖章人大常委會聯同香港的傀儡政權，一起架空了立法機關。

立法會《議事規則》第49B.條列明，除了議員本人被判處監禁一個月以上，要取消議員的資格就須獲得出席會議的議員的三分之二多數票，通過譴責動議。此一罷免機制，是由議事堂內的民意代表，決定涉事民意代表的去留，其精神是尊重民意。如今北京干預香港立法機關，特區政府「行政干預立法」，變相剝奪了香港選民的投票權，使香港成為極權社會。

分組點票的防線已經失守，議會抗爭亦已走到盡頭。各位非建制議員理應總辭，匯聚民意壓力，並遊說自由世界諸國終結對中華人民共和國的姑息政策，甚至呼籲美國檢討《美國－香港政策法》，重新審視香港是否一個在政治、經濟、貿易政策方面與中國大陸完全不同的地區。

熱血公民主席
鄭松泰
二○一七年七月十四日

作者：陳雲

一、泛民議員宣布總體辭職，但杯葛補選（因為補選條例令他們無法自身參選），令香港立法會懸空，形成憲制危機。

二、泛民連同被取消議席的港獨自決派議員，搭飛機集體去美國和歐盟遊說，尋求國際社會介入香港。得不到答覆，部分就留在華盛頓或紐約紮營抗議。

三、泛民港獨自決派搭飛機返回香港，在香港舉行無限期的市區佔領，令國際干預進入香港，必要時在韓戰爆發期間在美國領事監護之下廣場制憲，成立香港共和國。

仲拎錢黎打官司？
不如拎黎成立國民議會啦

打官司打第一單案例就打得過嘅

梁遊一早做緊啦

泛民先前恥笑同怪緊佢哋㗎

所以可由自決派mix本土/獨派 做起先
最重要有行動力
不需大，只需精巧而緊密

打官司既錢

委內瑞拉反對黨都識玩過犯民

Lm

法國大革命無用「總辭」呢隻字, 因為「總辭」係近代既TERM

法國大革命另立國民議會, 已經無打算行駛原本議會既議員職能
性質同總辭原本議會係無分別

國民議會就係另起爐灶, 推翻既有議會, 係革命
網球場會議唔係吹下水架, 係真革命架

咁請問, 係咪準備革命先？

你另立議會, 就係革命

革命就係全面推翻政權, 連原本既法院都推翻

法官係送去斷頭台

仲打乜撚官司？

自己都唔知自己做緊乜

然後被黑警打柒?

大佬呀, 法國大革命國民議會,

人地法國佬係有武裝力量做後盾, 先可以同法王政府分庭抗禮架

等美軍幾時有艦再黎香港補給

果時去做野係最好

啲五毛
成個post冇撚咗